---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Perché i musulmani digiunano?
date: 2024-07-28
description: Il motivo principale per cui i musulmani digiunano durante il mese di
  Ramadan è per raggiungere la taqwa (consapevolezza di Dio).
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 573107
---

Il digiuno è uno degli atti di culto più importanti che i musulmani compiono ogni anno, durante il mese di Ramadan. È un atto di adorazione veramente sincero per il quale Allah l’Altissimo concederà la ricompensa.

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

Nella sura al-Baqarah, Allah l'Altissimo dice:

{{ $page->verse('2:185') }}

Il motivo principale per cui i musulmani digiunano durante il mese di Ramadan viene chiarito dal versetto:

{{ $page->verse('2:183') }}

Inoltre, le virtù del digiuno sono numerose, come ad esempio:

1. È un'espiazione per i propri peccati ed errori.
2. È un mezzo per allontanarsi dai desideri illeciti.
3. Facilita gli atti di adorazione.

Il digiuno comporta molte prove per le persone, dalla fame e sete all’interruzione del sonno e altro ancora. Ogni prova fa parte degli sforzi che sono stati resi obbligatori per noi affinché potessimo imparare, svilupparci e crescere.
Queste difficoltà non passano di certo inosservate ad Allah, e ci viene detto di esserne coscienti in modo attivo, aspettandoci da Lui una generosa ricompensa. Ciò si evince dalle parole del profeta Mohammed {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
